係咪好多人做採購？

大學有得讀 間間公司都有採購部
但又唔覺有人提
其實係咪唔憂做？
有冇人介紹下做乜

唔係 做procurement 好撚煩的
要睇住盤數 同vendor deal 數期 又要平常落單跟進個啲 睇行業 有啲要出去睇辦添

好唔好pay?
做到manager 係咪已經到頂

文職 唔係專科

又畀連登仔 同香港社會 歧視架啦

香港人眼中 讀專科做專科先係「勁」
其他 就係「廢」

咁專科多勁人讀/做
取代性低又有門檻咪專囉

係香港先係咁
外國 : 通才 同 專才 同樣重要
香港 : 眼中只有專才

ching 呢行做咗好耐？

連登竟然冇人做採購

supplier冇貨=你錯

多貨賣唔晒=又係你錯

Buying 都算架麻？
就失業

主要負責同supplier deal 價，deal payment term, trade term，管理倉存，安排送貨，source 新product，仲要同其他department 夾promotion等等。

如果你兩文三語ok, 其實呢行真係無乜難度。同連登成日提嘅醫護工程社工教育比較的話，呢行更加可以話係work life balance。當然所有野都係有辣有唔辣，舒服啲嘅工自然人工低啲。

一日個社會有買賣，採購呢行就一定有得做，只不過呢行對比其他行業唔算話賺得多，所以少人提啫我諗。

邊行嘅buyer?